{
    "question": "Grafik fungsi f(x) = (m-1)xpangkat 2 + 2mx + (m+2) berada diatas sumbu X. nilai m yang memenuhi adalah    a. m&gt;-2 \r\n b. m&gt;-1 \r\n c. m&gt;2 \r\n d.m&lt;1\r\n e. m&lt;2",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "syarat D &lt; 0<br>(m-1)x\u00b2 + 2mx + (m+2) = 0<br><br>D &lt; 0<br>b\u00b2 - 4ac &lt; 0<br>(2m)\u00b2 - 4(m-1).(m+2) &lt; 0<br>4m\u00b2 - 4(m\u00b2 + m - 2) &lt; 0<br>4m\u00b2 - 4m\u00b2 - 4m + 8 &lt; 0<br>-4m + 8 &lt; 0<br>-4m &lt; -8 ==&gt; kedua ruas kalikan -1/4(tanda pertidaksamaan berubah)<br>m &gt; 2<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-bantu-yaaa-a-x-02-548",
            "question": "Tolong bantu yaaa \r\na x 0^2 = ....?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a\u00a0x 0^2 = a x (0 x 0)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= a x 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-deret-bilangan-1011121399-dari-deret-diatas-te-608",
            "question": "Diketahui deret bilangan 10+11+12+13+...+99. Dari deret diatas tentukan jumlah bilangan yg habis dibagi 2 tapi tidak habis dibagi 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang habis di bagi 2\n<br><span>Un = a + (n-1)b</span>\n\n<br>98 = 10 + 2n-2\n\n<br>98 = 8 +2n\n\n<br>2n = 90\n\n<br>n = 45<br>\u00a0Yang habis dibagi 3\n\n<span><br>Un = a + (n-1)b</span>\n\n<br>99 = 12 + 3n-3\n\n9<br>9 = 9 + 3n\n<br>\n3n = 90\n<br>\nn = 30\n\n<br>yang habis dibagi 2 tetapi tdk habis di bagi 3\n\n<br>n = 45 \u2013 30\u00a0<span>= 15</span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-f-ditentukan-oleh-fx-4x-32x1-x-12-jika-inver-811",
            "question": "fungsi f ditentukan oleh f(x) = 4x-3/2x+1, x \u2260 -1/2. jika invers dari f(x) dituliskan f pngkt min 1(x), maka f pngkat min 1 (x+1) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]f(x) =  \\frac{4x - 3}{2x + 1} [/tex]<br>[tex]f^{-1}(x) = \\frac{-x - 3}{2x - 4} [/tex]<br>[tex]f^{-1}(x+1) = \\frac{-(x +1) - 3}{2(x +1) - 4} [/tex]<br>[tex]f^{-1}(x+1) = \\frac{- x -4}{2x - 2} [/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-perabot-rumah-tangga-sepasang-sofa-seharga-rp-12-105",
            "question": "seorang pedagang perabot rumah tangga sepasang sofa seharga Rp 12.000.000,00 dari penjual tersebut,dia mendapat untung 20% dari modalnya. Dia berencana akan menggantikan sofa yg telah laku tersebut untuk dijual kembali,tetapi ternyata harga sofa sudah naik 10%.berapakah sofa itu dijual agar keuntunganya sama dengan penjualan sofa yg pertama?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harga beli awal = [tex] \\frac{100}{120} [/tex] x 12.000.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 = 10.000.000<br>karena harga sofa naik 10% maka<br>[tex] \\frac{10}{100} [/tex] x 10.000.000 = 1.000.000<br>harga sofa sekarang:<br>10.000.000 + 1.000.000 = 11.000.000<br>agar mendapat untung 20% maka:<br>[tex] \\frac{20}{100} [/tex] x 11.000.000 = 2.200.000<br>Harga jual:<br>11.000.000 + 2.200.000 = 13.200.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-invers-dari-fx-3x-7-2x-5-adalah-394",
            "question": "Fungsi invers dari f(x) = (3x + 7) / (2x - 5) adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) = [tex] \\frac{3 x+7}{2x-5} [/tex]<br><br>y = [tex] \\frac{3 x+7}{2x-5} [/tex]<br><br>3x + 7 = 2xy - 5y<br>3x - 2xy = -5y - 7<br>x(3 - 2y) = -5y - 7<br>x = [tex] \\frac{-5y - 7}{3 - 2y} [/tex]<br><br>[tex] f^{-1} [/tex](x) = [tex] \\frac{-5x - 7}{3 - 2x} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-23456-dan-8-akan-dibentuk-bilangan-terdiri-dari-tiga-ang-202",
            "question": "dari 2,3,4,5,6 dan 8 akan dibentuk bilangan terdiri dari tiga angka berlainan. banyak bilangan antara 300 dan 700 yang dapat dibentuk dari angka-angka tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Dari 2, 3, 4, 5, 6 dan 8 akan dibentuk bilangan terdiri dari tiga angka berlainan. <strong>Banyak bilangan antara 300 dan 700 yang dapat dibentuk dari angka-angka tersebut</strong> adalah 80 bilangan. Hasil tersebut diperoleh dengan menggunakan kaidah pengisian tempat (filling slot).\n</p><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p></p><p>Untuk menentukan banyaknya bilangan antara 300 dan 700 adalah tergantung dari angka ratusan yang dipilih yaitu 300-an, 400-an, 500-an, 600-an. \u00a0</p><p></p><p>Angka yang menempati posisi \u00a0</p><ul><li>Ratusan = 4 pilihan yaitu <strong>3</strong>, 4, 5, 6 (misal yang dipilih angka 3)\n</li><li>Puluhan = 5 pilihan yaitu <strong>2</strong>, 4, 5, 6, 8 (misal yang dipilih angka 2)\n</li><li>Satuan = 4 pilihan yaitu 4, 5, 6, 8\n</li></ul><p></p><p>Jadi <strong>banyaknya bilangan antara 300 dan 700 yang dapat dibentuk</strong> adalah\n</p><p>= ratusan \u00d7 puluhan \u00d7 satuan\n</p><p>= (4 \u00d7 5 \u00d7 4) bilangan\n</p><p>= <strong>80 bilangan\n</strong></p><p></p><p></p><p></p><h3>Jika menggunakan rumus permutasi yaitu\n</h3><p>Ada 6 pilihan angka yaitu 2, 3, 4, 5, 6 dan 8\n</p><p><strong>Memilih 1 angka sebagai ratusan dari 4 pilihan (3, 4, 5, 6)\n</strong></p><p>= \u2084P\u2081\n</p><p>= [tex]\\frac{4!}{(4 - 1)!}[/tex]\n</p><p>= [tex]\\frac{4 \\times 3!}{3!}[/tex]\n</p><p>= 4\n</p><p><strong>Memilih 2 angka (sebagai puluhan dan satuan) dari 5 pilihan angka yang tersisa \u00a0</strong></p><p>= \u2085P\u2082\n</p><p>= [tex]\\frac{5!}{(5 - 2)!}[/tex]\n</p><p>= [tex]\\frac{5 \\times 4 \\times 3!}{3!}[/tex]\n</p><p>= 5 \u00d7 4\n</p><p>= 20\n</p><p>Jadi <strong>banyaknya bilangan antara 300 dan 700 yang dapat dibentuk</strong> adalah\n</p><p>= 4 \u00d7 20\n</p><p>= <strong>80 bilangan\n</strong></p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0 \u00a0</h3><p></p><p>Contoh soal lain tentang banyak ratusan yang dapat terbentuk\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/15150946\n</p><p></p><p>------------------------------------------------\n</p><p></p><h3>Detil Jawaban \u00a0 \u00a0</h3><p></p><p><strong>Kelas</strong> : 12\n</p><p><strong>Mapel</strong> : Matematika \u00a0</p><p><strong>Kategori </strong>: Kaidah Pencacahan\n</p><p><strong>Kode</strong> : 12.2.7\n</p><p></p><p><strong>Kata Kunci</strong> : Dari 2, 3, 4, 5, 6 dan 8 akan dibentuk bilangan terdiri dari tiga angka berlainan\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-sinus-cosinus-tangen-untuk-setiap-titik-yang-di-497",
            "question": "Tentukan nilai sinus, cosinus, tangen untuk setiap titik yang di sajikan berikut :    A. P( 5.12 )\r\n B. Q(-5.2 , 7.2)\r\n C. R(-5.2-)\r\n D. T(3.5 , -7.75)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. P(5, 12) ==&gt; P(x, y)<br>x = 5, y = 12, dengan teorema phytagoras didapat r = 13<br>sin a = y/r = 12/13<br>cos a = x/r = 5/13<br>tan a = y/x = 12/5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-siswa-direlasikan-dengan-tanggal-kelahiranya-apakah-relasi-460",
            "question": "jika siswa direlasikan dengan tanggal kelahiranya. apakah relasi tersebut merupakan fungsi?berikan enjelasanmu.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya. karena masing-masing himpunan mendapatkan pasangannya sendiri.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ya,karena setiap siswa hanya akan memiliki 1 tanggal lahir,tidak kurang-tidak lebih<br>dan kemungkinan akan ada beberapa\u00a0siswa yang memiliki tanggal lahir yang sama tapi tetap 1 tanggal lahir,itu juga disebut fungsi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-bahwa-1-2-2-22-sampai-12-suku-adalah-441",
            "question": "Tunjukkan bahwa 1 +\u00a0\u221a2 + 2 + 2\u221a2 + ... sampai 12 suku adalah 63(\u221a2 + 1).",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "deret tersebut adalah deret geometri dengan r = u2/u1 = <span>\u221a2 <br>karena r &gt; 1, maka merupakan deret geometri konvergen<br>rumus jumlah 12 suku awal deret geometri konvergen<br><br>[tex]\\frac{a(r^{n}-1)}{r-1}  \\\\  \\frac{1( (\\sqrt{2})^{12}-1)}{ \\sqrt{2}-1}  \\\\  \\frac{2^{6}-1}{ \\sqrt{2}-1} [/tex]<br><br>= 63 /</span><span> (\u221a2 - 1) <br>rasionalkan<br>= 63 (</span><span>\u221a2 + 1</span>)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-real-yang-mungkin-dari-suku-banyak-berikut-847",
            "question": "Faktor Real yang mungkin dari suku banyak berikut :",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "an = 1 <br>faktor bulat 1 : [tex] \\frac{+}[/tex] 1<br>ao = 6<br>faktor bulat 6 : [tex] \\frac{+}[/tex]1, [tex] \\frac{+}[/tex] 2, [tex] \\frac{+}[/tex] 3, [tex] \\frac{+}[/tex] 6<br>k yang mungkin = [tex] \\frac{faktor bulat ao}{faktor bulat an}[/tex]<br><br>=&gt; [tex] \\frac{+}[/tex]1, [tex] \\frac{+}[/tex] 2, [tex] \\frac{+}[/tex] 3, [tex] \\frac{+}[/tex] 6<br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}